まず、従来行われている取り組みを調べることが重要であると考えた。そしてウォーターフォール型の開発プロセスを元に、以下のように手順を設定した。

\begin{enumerate}
  \item 従来の取り組みの調査
    \par 課題：ヘルスツーリズムの取り組みはどのように行われているかを調査する。他の都市ではどのような街歩きマップを作成しているかを調査する。他のウォーキングアプリはどのような機能によってヘルスケアを支援しているかを調査する。
  
  \item 要件定義
  \begin{enumerate}
     \item リスク分析
     \par 課題：プロジェクトで起こり得るリスクを挙げ、対策を検討する。
     
     \item ターゲットユーザの設定
     \par 課題：観光客と函館市民どちらをターゲットとするのかを検討する。
  
     \item 開発するアプリのコンセプトの設定
     \par 課題：コンセプトの類似例の調査し、開発するアプリのコンセプトを設定する。
  
     \item 機能の考案
     \par 課題：健康ウォーキングマップの魅力を引き出すために必要な機能を考案する。
  
     \item 考案した機能の検証
     \par 課題：(d)で考案した機能は、ユーザが必要としている機能か検証する。
  \end{enumerate}
  
  \item 健康ウォーキングマップのアプリ化の提案
  \par 課題：健康ウォーキングマップを提供している函館市にアプリ化の提案を行う。そして、データ利用許可を得る。
  
  \item 設計
  \begin{enumerate}
  	\item 画面レイアウト作成
	\par 課題 : 使いやすい画面レイアウトを考案する。
	
	\item 画面遷移図作成
	\par 課題 : 遷移する画面の数を極力減らし、ユーザが使用方法を理解しやすいように設計する。
	
	\item ER図作成
	\par 課題 : データの修正が必要となった際に作業量が少なく、ソースコードに影響が出ないような設計を行う。
	
	\item クラス図作成
	\par 課題 : クラス間の関係をモデリングする。
  \end{enumerate}
	
  \item 実装
  \par 課題：健康ウォーキングマップからアプリに必要な情報を取得し、データベースに挿入する。また、設計で決定したことを実現するためにアプリを実装する。データベースはSQLite、OSはiOSでプログラミング言語はObjective-Cを利用する。データベースとしてSQLiteを用いた理由は、iPadはオフラインで使う場面が多いため、外部サーバを必要とせずオフラインでも使用可能なSQLiteが最適であると判断したためである。またOSにiOS、プログラミング言語にObjective-Cを用いた理由は、TAやグループメンバーがObjective-CによるiOSアプリのコーディング経験があるため、このOSとプログラミング言語が開発に最適であると判断したためである。
  
  \item テスト
  \par 課題：作成したアプリが仕様通りに動くか、バグはないかといったテストを行う。
  
  \item 活動報告とアプリ一般公開の提案
  \par 課題 : これまでの活動内容を、函館市に報告する。そして、アプリ一般公開の許可を得る。
  
  \item 運用保守
  \par 課題：一般公開を行う。一般公開後、データの追加・変更があった場合はアプリに反映し、アップデートを行う。
  
  \item 追加機能の開発
  \par 課題 : 一般公開時に実装されていない、歩行距離や消費カロリーといった歩行ログを記録する機能や、全 47 コース中ユーザが何コース歩いたか、1 つのコースを何回歩いたかがわかるコース達成率機能を実装する。

  \end{enumerate}

\bunseki{辻浦崇大}